{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_065301",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "문휘_1"
    },
    "text": "文輝 (문휘)\\n\n私たちは、筆写本を9冊作成しました。全体の内容を12の門に分類し、さらに各門別に細部項目に分けて記述しました。分類の基準となる門や項目の構成は、儒教的価値観に基づいています。順番に天道門、地道門、人倫門を置きました。続いて君道門、臣道門を配置しました。次に官職体系と関連した分類が続きますが、天官門、地官門、春官門、夏官門、秋官門、冬官門としています。儒道門は上下に分かれており、最後に人事門を配置しています。構成は計480以上の細部項目があり、天道門には陰陽や太極、5行などが含まれます。軍道門には君心や聖学など、関連する内容が配置されています。各項目には更に細部項目が含まれることもありますが、地官門の賦税項目の場合、供物、要訳、大同法などの項目が付記されています。各項目は内容の上段部分に表示されており、検索の便利さを考慮しています。この点は現代の辞書構成と類似しています。内容は儒教経典と中国歴代の優れた学者の文章から選択し、時には編者の意見と韓国歴代の制度を説明する方式で構成されていますが、概要を煩雑に記述して辞書的な特徴をよく示しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この筆写本の分類は何に基づいていますか？",
            "answer": "儒教的価値観に基づいています。"
        },
        {
            "question": "筆写本は何冊作成されましたか？",
            "answer": "9冊作成されました。"
        },
        {
            "question": "筆写本に含まれる門の数はいくつですか？",
            "answer": "12の門に分類されています。"
        },
        {
            "question": "天道門、地道門、人倫門の順番で配置された理由は何ですか？",
            "answer": "儒教的な順序に従い、天道門から始めて地道門、人倫門の順番で配置しました。"
        },
        {
            "question": "官職体系と関連した分類は何としていますか？",
            "answer": "天官門、地官門、春官門、夏官門、秋官門、冬官門の6つの門に分類されています。"
        },
        {
            "question": "儒道門はどのように分かれていますか？",
            "answer": "儒道門は上下に分かれています。"
        },
        {
            "question": "筆写本には何以上の細部項目がありますか？",
            "answer": "筆写本には計480以上の細部項目があります。"
        },
        {
            "question": "天道門にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "天道門には陰陽や太極、5行などの内容が含まれています。"
        },
        {
            "question": "軍道門にはどのような内容が配置されていますか？",
            "answer": "軍道門には君心や聖学など、関連する内容が配置されています。"
        },
        {
            "question": "地官門の賦税項目には何が付記されていますか？",
            "answer": "地官門の賦税項目には供物、要訳、大同法などが付記されています。"
        },
        {
            "question": "筆写本の構成はどのようになっていますか？",
            "answer": "筆写本の構成は儒教経典と中国歴代の優れた学者の文章から選択され、時には編者の意見と韓国歴代の制度を説明する方式で構成されています。"
        },
        {
            "question": "筆写本の内容はどのように記述されていますか？",
            "answer": "筆写本の内容は概要を煩雑に記述せず、辞書的な特徴をよく示すようにしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 357,
        "QA": 432
    }
}